［圖］嚴選香港殖民時期最柒建築

見到隔離post講香港殖民時期最靚建築
依度講殖民時期最柒建築。

拋磚先

香港中央圖書館

名柒樣都柒
行入去都癡到浸柒氣

中央圖書館係1998年
正式來講係handover中國殖民嘅柒建築
咁就大撚把

唔算柒既，之不過同四圍建築比較有啲格格不入囉

呢隻嘢120萬

真係好撚柒，成個碧貴園咁

落成唔等於設計

中央圖書館可稱係post modernism 風格
7，80年代興過一排好快就消失左
當時係幾前衛大膽，新mix舊，東mix西。
但因為係一個外形上嘅創新而唔係真正設計上嘅改進/進化，呢個風格好快唔興

呢座嘢聲稱，希臘柱, 仿文藝復興窗扉，現代玻璃幕牆，帕拉第奧窗戶，天圓地方概念剩剩
即係垃雜嘢炒埋一碟。

簡單比喻就好似少林足球入面阿梅化行妝個種娘，而家睇就更柒。

補充資料:

說得也是，ching

有冇搞錯，一樓已經post大佬，唔洗討論啦
中央圖書館雖然97後先落成，但都係港英時代設計
冇錯，嗰個年代興postmodern，但postmodern都可以好睇D，例如交易廣場
但中圖 真係柒中之霸
外面不倫不類，入面整到成個時代廣場咁
咁大個中庭，但唔引入自然光
好似話原設計冇中間頂部果幾條羅馬柱
後來加上去，唔知洗多幾多錢

係咪叫飯煲

圖書館好似係市政局起

證明香港人品味 ........

中大建築好多好野，特別係建校啱啱起嗰啲

典型五六十年代現代主義建築，功能為先

cu archi prof何培斌最鍾意講talk個陣屌中央圖書館同中大啲建築

香港文化中心 睇見都覺得窒息
無敵海景就設計個無敵屏風
你阻住後面個景，最多話你仆街啫
你搞到連自己都冇景睇，唔係柒係咩
外牆鋪公廁瓷磚，毫無層次肌理
中庭又係烏燈黑火
後台出入口位置對住人流最多既地方，loading area又冇考慮用者需要
地庫停車場擺喺大門口位置，垃圾車都喺嗰度出入
音樂廳音效問題
歡迎補充

呢個係archi必讀case

留名

archi角度黎講，文化中心呢個設計有冇咩優點？

呢座野，其實都幾肉酸

係官僚品味
可能當年有D巴打仲細，唔知個故事發展
我最記得係市政局主席梁定邦大戰 市政總署署長鍾麗幗
前者力撐原設計，後者好似私下搵人設計過個外觀，有現代感D
結果前者勝，後者違反程序要燉冬菇

點睇

垃圾代表作？

呢座我覺得ok喎
係衰在要填到個海窄一窄

係，其實上面都講晒

呢座野應該係回歸之前起好

呢座叫回歸紀念撘喎
不過同意真係好撚柒

維基講座塔係1997年同大埔海濱公園一齊啟用
而大埔海濱公園係6月25號啟用，即係回歸之前啦

如果唔回歸應該唔會有呢座野嘅存在

呢個屎塔其實有咩實際用途

觀景台

強帖留名

點解沙田咁鍾意呢種風格
雖然以下都係97後

成日去中央圖書館都諗點解人哋國家啲圖書館咁靚咁地標咁文化氣息 甚至支那都大把靚過中央

北京嗰座直頭世界級
好撚諷刺

邊洗去外國搵
淨係屏山果個都已經靚過佢

唔覺得北京嗰座好靚，但求其搵有咩會核突得過香港中圖
如果台灣國立圖書館搵李祖原設計，或者有機會既

唔好侮辱post modern，人地炒菜都知落幾多美極，呢個設計仲衰過大排檔嗌雜燴飯

屏山個設計係幾好，但d建築修口唔得，當中唔知有幾多食左夾棍

中環娛樂行係咪postmodern? 呢座咪靚

差咁遠

其實呢個風格大陸好興，北京好多。就係想係現代主義中入加中式元素，強行安裝個瓦頂落去

呢座唔係postmodernism吧，年代再前d，似30/40年代果時既美式帝國主義，姐係紐約果d舊高樓大廈

你指art deco? 呢座肯定唔係啦。舊中銀、前匯豐總行就係
我見有話係neo-gothic? 因為佢有尖頂

巴打依度
和盡天地風雲之聲
環抱山水日月之景
婆娑樹影人傑地靈
喎

不過入面設施又垃圾又落後

宜家好左好多啦，最少啲垃圾增值機已經換晒
入hall拍到卡，唔洗插到2046都未得

我都係見身邊啲fd對呢座學術大樓嘅睇法不一先貼上黎

其實中央圖書館係咪想抄Michael Graves嘅Portland Building?

一棟殺曬，攞過獎，但係完全唔知乜料

殖民時代未完結
係殖民主換左

呢橦幾串

火箭發射台?
起咁高係咪可以親近d神?

屌一屌柒你地先
回你老母個歸
仲有而家都係殖民統治，英治變中治

我估佢原意真係咁，中間穹頂應該係個大教堂，上面啲活動室仲要再高過個崇拜嘅地方，耶撚仲唔覺得好撚超然咩

呢棟我覺得還可以

比例古怪，質感欠奉，成個巨型紙紥品咁

97後咪一樣係殖民 有得咁計
中環新天星最不知所謂

認真問: 而家香港起樓既主流建築風格係咩？唔計住宅嗰d粟米樓

好出名㗎???
我覺得有d似香港d工廈

殖民時期最柒建築點可以冇佢

竟然冇呢棟

呢座野入面音樂廳啲聲垃圾到
係台上面玩orchestra幾乎聽唔到隔離嗰個嘅聲

格格不入

你又啱
咁以下呢座正正係中國殖民柒建築

個人認為skywalk 可以通哂咁多個lift真係幾方便

依條金龍都好唔得
成陣中國土豪味

好大陣柒味 頭頂個波最柒

咁都120萬

如果唔係你post出嚟我真係唔知香港有隻咁嘅.......

唔好意思，係完全冇。

柒到仆街

下邊嗰件，一個墳

大埔海濱公園, 呢個建築 見到都喊三聲.

實際用途 就係 令到一啲有些sense嘅人係唔會搬嚟大埔

教院成條龍咁，所有野都好一體化

一個柒字又點可以形容得曬呢座嘢！

高雄市立圖書館

香港戈個

正是蛋糕式住宅

巴打 真係一句到肉

睇标题以为讲中国殖民时期

你老母...香港真係有個咁嘅嘢?

烏龜落海香港陸沈

中央圖書館如果成棟白雪雪應該好睇d

向灣仔個邊

獨立後第一件事拆撚咗佢

幾正，巴打share多啲

翻新之後

好多區議會cap水地標

有屎齊齊食

戈你老母

依個有冇人講過？

中間隻火雞用黎拜山?

次次建築po都會引哂一大群archi巴打入黎
但係上班台從來都冇archi撚圍爐
係咪因為個個grad完都轉哂行?

呢啲簡直係代表著香港既墮落

英治時期，公共空間啲雕塑邊有咁惡俗
皇后像，昃臣像，交易廣場、中文大學既朱銘雕塑，翺翔的法國人，九龍公園出面隻祈禱手等等，抽象又好，擬真又好，全部都配合到周邊環境

上面嗰d，真係

太空館，雖然係外型獨特，但我覺得本身其實好hea。天象廳係dome型，所以外型跟住係咁，冇加其他心思落去。我亦覺得唔該起喺呢個位置。展廳太細，冇得擴展，擺唔到大型展品。中國殖民之後，入面講nasa d野開始變成中國太空成就展，已經冇咩睇頭

我知我太多牢騷，不喜勿插
我唔係archi人

講最柒，18區唔少市政大廈一定有份

下癲依個architect 只係會玩依個風格
佢認為建築物本身唔洗同四周圍 溶合

利申 int撚

我係想知而家算係咩「時期」
即係上面提過8,90年代主要係postmodern，3,40就有art deco，5,60就現代主義（印象好似係咁上下，archi巴打請指正 ）

而家公屋就用返modernism()

而家公屋用番modernism（現代主義），新興私樓（名城，咩咩君臨）/大型商廈（ifc/icc/中銀）全部係postmodernism。香港冇咩art deco，舊中銀大廈算唔算art deco? 我覺得唔算，因為唔夠deco似現代主義mix文藝復興式既上海外灘風格，hsbc上一代個大樓都係咁。

基本上港島skylines已被postmodernism佔據哂，望向港島西面/九龍，就變左一堆modernism

利申: 非archi撚，還望呢個post入面既archi撚指正，想學野

好撚柒啊

金色一劃劃係乜野？劈鵝？

中央便是柒

亞皆老街 醫管局大樓

唔怪得硬係覺得同new york果D有D分別
唔覺有太陽光芒嗰D feature（唔知有冇人明我講乜 ）

本身座野幾靚

但佢呢個idea好破壞左個coherence

如果唔係poly u 成個一致既紅磚大學城，其實幾靚

有冇人覺得核突？

講唔靚，我覺得第八期先肉酸
似醫院/監獄

似啲貨櫃疊埋一齊咁

笑撚死
難怪咁多人跳樓

中銀都算柒既話
中環滙豐應該屎都不如

睇左咁多核突建築。比張靚相大家睇。 平衡番個眼球。

一柱擎天但唔知做乜撚野
利申:非archi

誠哥皇陵

擋海賊

個粒蘇維埃星

柒味即刻出哂黎

同樣係海邊

旺角有棟大廈成碌撚咁一柱擎天
唔知棟野叫咩名

朗豪酒店

好似以前睇‵超人打怪獸果啲人類總部咁

依棟野其實係邊？

無風格，功能為先= 現代主義

黃大仙，摩士公園隔離

亞皆老街舊中電總部係art deco；舊灣仔街市都有少少art deco風格

朗豪坊都唔識，啱啱落來？

呢座野同蘇聯未來主義/ 後現代主義風格好似，蘇聯有部份紀念塔同呢座好似

舊灣仔街市好似係Bauhaus

一般係咁講，但有學者話佢弧形曲線係模仿船頭，呢樣Bauhaus係無，應該有art deco影響

97前叫英國殖民時代
97後叫中國殖民時代

金紫荊都好柒

隻土豪金真係得中國人先鍾意

原來係咁 留名學野

啱wor⋯⋯正常香港人得閒會去金紫荊參觀咩

Monument voor de Derde Internationale

夜晚開大射燈 光污染呀呢棟仆街野

呢棟個design明顯正好多

建國之後掉撚左金紫荊落維港

毒撚姐,唔係大陸仔

根本就係殖民象徵

另一個另類的係心經簡林

起到好似個山脊生左個大孖瘡咁

傳係風水野 話要釘死鳳凰山

wow! golden pussy

啲柱釘住隻鳳凰, 然後放蛇咬死佢, 佈局嗰條冚家剷真係好撚毒

虛心一問 有興趣了解下香港建築物嘅建築風格 有無邊本書適合行外人睇

幾年前睇過本 叫「築覺」嘅書 唔錯

果本我有睇過 不過覺得佢好似每part都只係講少少 唔太深入

淨係望住幅圖已經有一種不安感

你都真係好毒

國屍好似去過放蟻

同香港文化中心一圓一方篤眼篤鼻

搬去cityu其實幾夾

近代公屋唔少係一式一樣之並且壓迫感重
見到都唔想住

唔係畀你同我住架

中環碼頭

唔知係咪個白色水泥外牆的問題
見親都有種好鬼假的仿歐陸小鎮的感覺
無乜形無乜神

對比一下，細節野都抄左，咁究竟係比例問題？用料質感？配色？定係黑白相睇起黎靚過真實

避免大鵬金翅鳥再度顯靈
所以香港需要陳雲
解放大鵬金翅鳥

鳳凰浴火
香港重生

應該係比例問題
旁邊兩隻窗舊果個係好順眼

笑左出聲

lm

比例問題。原本第二代好矮，第五代放左幾成倍，咪十足十迪士尼啲forced perspective 建築咁囉

係咪紙皮石？
手工差到

冇得輸咁下話

呢座野岩岩起好果陣真心覺得幾靚

不過加左六粒殘體字之後就柒味濃厚

巴打識貨
你講左我想講既野

點睇？

幾正喎, 其實幾鐘意poly 果幢野

香港太多四四方方, 只講求實用, 差唔多幢幢都係咁copy

恕我愚昧, 多d 唔同又大膽創新設計先似國際城市

咪好似689 果d 咁完全無國際視野, 剩係識睇人大做人

近幾年已經無正苦官員敢講香港係國際大都市, 傲視全球

又冇品味又官僚
開頭個設計係金屬外殼、同埋更複雜、門前仲有草地
但係政府係咁ban, libeskind嬲嬲地一野將其中一邊變成普通直牆

Shitty仲要喺門口起啲咁嘅牌

不過香港冇咩人識呢棟野

物料問題
以前似用石砌再批灰 同石屎造質感唔同

c你老母個臭hing咩？

屌你老味

屌你老母係唔撚係香港人黎架你

咁似科學園

如果單幢睇就型

如果好似poly咁擺向度就唔多夾

配色問題 如果用紅色觀感好好多

渡船角 文華新村
即係「八文樓」
點解起到咁撚密

咁都叫密 你睇下新起個d先再講

唔關事，就算抄足100%又點
唔通大陸啲白宮抄足晒就ok?
根本象徵唔到嗰個時代既文化背景，脫晒節
咁做只會present 比人睇copy cat/self plagerism 係現時社會潮流/文化

我真係寧願柒柒地功能性建築好過

一定係呢棟

科學園隻金蛋

合和中心似酒店多過寫字樓
唔核突，似酒店多

天水圍圖書館幾靚啊

其實我幾鍾意呢個圖書館

算唔上post modernism啦
根本係左抄右抄
無一個哲學概念係入面
直頭係chinaism

其實如果要同周圍配合既話
香港就唔會有任何建築設計可言

呢個問題係呢種通稱deconstructivism既始祖frank gehry 係九十年代都比全世界屌
所以香港其實已經落後左西方建築廿年

其實我係好感動香港竟然有人夠膽起呢個風格既建築, 雖然建築師唔係香港人
但係落實既難度完全唔敢想像

加上呢d 樓有共通點就係成日漏水
呢個係建築技術既問題
如果完美解決到, 將會係未來建築既一大方向

關於中環街市

上網睇就話係香港碩果僅存bauhas風格的建築 有保育價值
但作為非archi人望落去又覺得太平實

巴打點睇依棟野?

重點係文毒

終於有人講
睇過有人話，以包浩斯風格黎計，算係差既作品，D比例唔啱定點
我都覺得好普通，當年應該留番灣仔街市，拆左呢座好過，塊地仲值錢啦

細個第一次見覺得好似牛奶盒咁

Bauhaus特點就係外表平實，功能為先

以前好多樓都係咁
嗰時有街影條例

不知幾靚，係後尾加啲天橋同公廁整柒哂

黑白相好多時影靚左D野
尤其最後嗰張，係何藩先生既作品

黎緊份project select 左依座野做site
有冇巴打俾下意見 可以點玩？
例如 外觀上 用多D玻璃做外牆定保留原本外牆
我project關於未來城市發展

Agger 幾中意佢design
利申 去過

咁睇又好好多

座野設計係幾好
可惜入面啲料太垃圾
屌你老母部𨋢啲掣完全係㩒唔撚到
每次要搭𨋢都係一拳打落去啲掣度先有反應

香港市區始終個死證在於密度太高

好似中環街市咁，原本單幢好靚，隔離起左野/加左d天橋，就變7左

SORRY囉

講起中大，我最鍾意崇基campus既石砌建築

歷史味濃，古樸而不造作，完全冇石屎建築果種山寨、死板質感

唔記得up圖

崇基chapel

崇基lib

明華堂宿舍

呢到好多archi 巴打

睇左禁耐都冇人提下brutalism

唐樓算唔算brutalism

我覺得好多市政大樓都係

但係中環街市內部啲檔位同條樓梯係幾有特色

舊天星嗰啲簡簡單單其實幾好睇，係要搞嚿假古董出黎

而家既崇基

呢d教學大樓係好單調好柒

但池旁路隔離果d係唔錯的，eg, cclib、明華堂、華蓮堂、應林堂、chapel、蘭宛、眾志1堂。不過好似淨係呢d

其實聯合新亞建築物都係正嘢

醜中極致算唔算九龍寨城？

歷史遺留落黎的問題創造出全世界人口密度最高的區域 及同時惡劣的居住環境 層層疊的起法亦吸引到外國人專程黎到留低筆跡

𠵱棟聽professor講係streamline moderne唔係Bauhaus

鬼佬眼中嘅香港正正係咁

香港brutalism計, 我覺得灣仔聖若瑟小學係幾好

如果今年完工
應該係1200萬

有文化中心點可以無藝術館
宜家拆左睇下之後點

外國旅遊網站 Virtual Tourist公佈第三屆全球10個最醜陋建築物，尖沙嘴的香港藝術館及澳門新葡京酒店都榜上有名，分別位列第八及第二位。

有冇人覺得K11都好格格不入

外觀好似無大改動

屌你老母啦
知唔知起依棟野死左幾多個人呀？
你畫圖個人點畫都得嫁啦
有無諗過真係落手去起d人
仲有你食撚屎啦 西方一定岩撚晒？
根本棟野同polyu格格不入 柒撚到仆街

下, 你走黎屌個設計, 屌個畫圖?
main con做唔起, 做唔黎, 接唔起支標, 推班工友上刀鋒
放棄設計, 放棄改變, 個世界唔洗進步啦

攪到個景唔三唔四唔等於進步

隔離新加坡建築post呢隻咁既野都有人撐

柒到盡頭便是型...好似係

咪就係
真係好撚肉酸

好睇唔好用
淨係樓梯用響亮木板已經係死罪
而廁所啲位又係plan 到奇奇怪怪，有一層廁所離書架好近，係到睇書隨時有齊嗅覺聽覺視覺多重享受
啲室內設計似係整監獄圖書館多過公共圖書館，為方便監視啲枱唔連socket 位，基本野如同時用notebook+枱係不可能任務黎
自修室？直頭係集中營

講interior 唔知算唔算

講肉酸點會無佢份

點都唔夠呢隻霸氣

你都癡撚線死左幾多人關建築師撚事
仲有你食撚屎老母比狗屌啦

完

隻深井鵝真係傻閪比人劏樣

燒鵝完勝海南雞

加一層，公廁粉紅變珍珠白色，向海變落地玻璃窗
其實入面d野都ok

棟嘢同係郊野公園起石屎行山徑冇分別

浮羅交怡？

柒中柒

係

留名學野

巴打有冇去埋檳城 嗰度d建築好靚

信和近幾年啲新樓
好鐘意用呢啲賴係歐洲風格嘅設計黎起，特別係基座部分

有去過檳城，但已經係十年前嘅事

我對檳城最深刻嘅樓係呢座

光大
除左俾遊客識路之外真係無撚用

上網睇原來座野前幾年加建左幾層做觀景台

同毛澤東講野無分別

囍歡里

會兩條友以為自己識少少設計就以為自己好叻咁 話咩創新 點點點點
屌佢老母 原來10個讀poly有8個都唔鍾意棟野
仲有你知唔知起緊個陣，poly係有學生組織出反反起棟野嫁？
你老母比狗屌啦

奧柏·御峯
帝峯·皇殿

呢個真係好靚

好多arch巴打
留名學野

你兩個唔鍾意件野就要屌鍾意既人
連死人都賴落建築師到
根本完全唔撚知起樓既過程
Google 下先衝出黎柒唔啦好麻?

仲好意思話毛魔

大家都正正常常討論緊, 你唔鐘意咪唔鐘意
唔洗畫張圖都屌人老母
hadid, libeskind係建築界一樣討論兩極化, 鐘意唔鐘意都有
但事實佢係前衛, 令世人眼球接受緊新事物
z core, teaching hotel都係新, 平凡最後咪冇討論價值囉
朗豪坊起果時一樣有唔少人屌, 最後咪大家狗衝去行街

市政局係議政、決策機構，有議員，有主席
市政總署係政府既執行部門，首長係公務員

老實講archi 係一門哲學
如果要自成一派又點樣下下同其他野融合?
即係你叫孔子去信佛
都唔撚係果樣野
所以一味係到屌話格格不入仲有個話係inte 撚
笑

再退番一萬步講
當初less is more 都比人屌less is bore
每個idea岩岩出既時候都會有人反對
但係好既然遲早會淘汰差既野
又或者到左某個位d 人真係悶左
所以由九十年代開始多左人想做deconstructive

市政局係民選議會；市政總署係執行市政局命令嘅部門

我唔敢用民選二字
彭定康時期取消委任議員，市政局/區域市政局議席轉晒直選咁滯
死人老懵董就走去殺局

Poly V core 又大戰

終於有人講
其實九龍城寨係一個龍蛇混雜既地方
直接由生活衍生出黎既建築物
諗起都覺得

呢類design 真係好多人講
其實就算唔係香港
外國都有唔少既deconstructivist architecture 係受到批評
大城市寸金尺土 哂位之餘仲唔一定夾到周邊環境又或者建築物
就好似深圳有好多突出既建築物但係唔會覺得佢地靚仲非常之突兀

弱弱一問
大家是咪要先傾下美醜嘅定義呢？

拋磚:
醜:個人認為，設計粗枝大葉，無與用家，環境，歴史發生關係，設計者出發點純個人喜好，無statement。
美:以上的相反

所以我覺得九龍城寨係美。自然美

呢個97後，好後

不過講柒真係冇得輸，完全同其他建築物九唔搭八，次次經過都會鬧

以前poly最多似監獄，而家係監獄旁邊停左隻太空船，錯撚晒

而家個時期叫 求撚期

得最講句 就算係讀archi既都既個人幾把口啦
每個人都有自己prefer既風格 好關耳濡目染既審美觀事
不過都令我見識都某啲高登仔啲taste既有趣

如果自然美既話直頭所有用機器既都係醜
非洲土著落手落腳用石頭樹木砌出黎果d先叫靚

你既定義等於你話畢加索畫既野醜差唔多其實

我諗重要既係件建築有冇貫澈設計者既哲學概念
多於件野係大部分人眼中既靚定醜

正確黎講香港既殖民時代仲未完結

靚最簡單講就係順眼
比例, 協調同和諧
太多理論都唔一定有用, 最後都係樣貌協會
理論都係比進階者吹水用

同意喎
其實我都只是9up
每個人對事物美醜可以有唔同定義

不如大家都講下通常以咩準則審美？

呢個真係經典敗筆

早晌八十年代，已經經常比人恥笑係巨型市政局公廁

呢件野早比人文話係燒鵝之墓

香港文化博物館內部裝修柒到冇人有

帝峯皇殿係支那式偽歐陸極緻

for me ret re help D fz

巴打戴返副眼鏡睇人講咩先啦不如

今日去睇過外觀殘左好多同無咁白色
快d搵人油下油啦

想入黎post文化中心，但已經有人post左
香港啲文娛場地真係
以下真人真事

1. 帶個外國artist去上環文娛中心theatre做學生專場，artist問點解個theatre起喺街市樓上

2. 帶個外國artist去文化中心演出，佢有啲幽閉空間恐懼，但成棟樓間間dressing room /琴房都無窗 佢話第一次去一座performing centre係可以一隻窗都無。仲要後台收電話訊號奇差，連whatsapp email都load到下世紀

已經有咁大件雪梨歌劇院畀你抄考，都唔識抄
巴打做藝術嗰行？

外牆寫番「嘉里凍倉」之類就perfect池